「唔講唔知，做第三者都係一個職業。」

大家好，我叫隴月，已經投身呢個職業就快三年了。三年時間，令我更睇清愛情。首先，講下點解我會發現呢個行業、再投身作為其中一分子，因為係好慘痛既回憶，我簡略寫就算⋯

其實都會有啲長，希望大家唔好嫌悶...

時光返去五年前，個一年，我大學畢業，當時有一個穩定男友，佢叫Jay，在我year1時，我地係hall到認識，佢當時係hall岩岩落莊，好多人識。他比我大兩年，到我社工系畢業時，一起快四年了。而佢，係新聞系畢業生，當時係某電視台做記者，幾出名。

由我year1既時候，我已經知道佢係一個player，係hall做莊員既時候已經晚晚同唔同女訓，臭哂朵。不過我仍然中個頭埋去，鐘意咗佢。同我一齊之後，個一年佢都好乖，都無再傳出啲咩食女傳聞。一年之後，我無再住hall，但佢仍然有。開始時我都好驚，但佢話final year，好想玩埋最後一年。咁我唯有ok。

個一年，我一直聽到好多人叫我小心啲、睇實男朋友之類既說話，但又唔願意多講詳情。岩既，佢係hall好多fd，基本上全部人都會幫佢，而家諗返，叫我小心或者係可憐我啦。但當時既我，係唔會信。
好記得有次我開玩笑咁講
「你係咪成日周圍媾女啊」
佢就即刻拎部電話出黎話比我仼check，仲用好真摯眼神望住我話
「隴月，我心從來只有你」
個下真係好sweet，我既世界只有佢，點會唔信佢，雖然個陣我真係有睇到佢電話，但我連丁點珠絲馬織都搵唔到，當時我就覺得佢只係多女仔朋友，佢一定係愛我，個啲流言蜚語都係假，都係想離間我同佢感情。

到佢畢業，流言愈黎愈多，話佢好似同邊層既人又有野、同邊個莊員去飲酒⋯開始有些少動搖到我。我住hall個年有一個好好朋友，叫Jason，有一日佢約我出黎

「隴月，我只係想你知佢係點既人，呢一年，佢飲醉過同層既其一個女仔上床，佢凌晨五點帶女返房，佢地做過乜我都唔多講，就算quit hall個日，佢都⋯」

我個下好嬲「夠啦！係既話點解你唔一早講？」

佢「同佢一場莊員，每一次佢都話會改，叫我唔好講。但佢每一次都講大話，我唔忍你繼續比佢呃⋯」

當時我只係冷冷咁講「無可能，無圖我係唔會信」，就走咗。

其實個陣我都有八成信Jason既說話，佢一個咩人我好清楚，亦估到可能會有呢啲事，只係唔想承認。

你或者會話，傻西，既然你估到，點解唔一早分手？愛情總係令人盲目。你愛佢，你總係相信佢既說話，你總係會奢想自己可以改變佢，令佢變得專一。的確，呢四年，我都承認，我係一個傻西。我都多謝佢，無佢，就無呢之後既故事，就無今日既我。

畢業後，佢從事新聞行業，工作時間不定，我好難可以見到佢，雖然佢要工作，我要讀書，但唯一不變既係，我仍然愛佢，始終如一，我以為離開大學呢個魔鬼地方，佢會遠離誘惑，佢會懂得我的好。

可惜，我的以為，真係我以為。

直至有一日 我完咗實習 收到一個message
「hall Jason 傳送你一張相片」
「hall Jason: 隴月 四年啦 無謂再呃自己」
我打開，係一張佢攬住女人，係時鐘酒店出黎既相，個女仔我未見曾過。
個一刻，我同自己講，個個唔係佢，個個一定唔係佢⋯⋯
我放大張相
係賀佢過到試用期送比佢既G2000淺藍領帶
係佢生日時送比佢既灰色西裝
⋯⋯
一切係如此突然，你知道四年感情有幾深厚？
Jason繼續輸入中，我已經崩潰。
我坐係地下，回想呢四年，我愛既呢個男人，究竟同幾多個女仔上過床？
四年青春，究竟算啲乜？
點解我要咁傻，以為自己既愛可以改變佢，以為只要等，佢一定會知道我有幾好，以為只要扮無事，就真係無事⋯⋯

「hall Jason: 你係邊？我黎搵你好無，我知道你好難接受，我知你好難受，但我真係唔想你再比人呃」

「hall Jason:本來Jay話過幾日你廿三歲生日要同你求婚，我呆咗，我話佢明明未玩夠，又咁後生，點解要咁做？佢話好未見過一個咁縱容佢既女朋友，佢怕有日穿煲，你會走，但如果結咗婚，你會選擇原諒。我知佢當我兄弟先同我講真心話，但我真係接受唔到。」

我坐係實習既社區中心附近公園，喊到出唔到聲，喊咗唔知幾耐⋯

之後日子，我心情總算平伏，亦同佢分咗手，佢好平靜，好似一早估到有攤牌一日，佢講對唔住，我話以後唔好再見，就走咗。之後就再無仼何聯絡。世界如常行走，只係，我唔再相信男人，我拒絕、甚至討厭愛情，我痛恨世上所有第三者。

有一日我問Jason

「Jason，點解當日你會影到佢既相？」

「隴月，你仍然相信愛情嗎？」

我笑了笑，搖頭。
因為我愛情，我奉獻咗青春、奉獻信任、奉獻我所有，但到頭來得到背叛，仲可以點相信愛情？

「我可以話你知，但你要保守秘密」

我點頭

「其實第三者，都可以係一種職業。」

有Ｄ既視感
留名先

Lm

Jason 繼續講「其實我係一間營運第三者公司既負責人，專責係受客人指令，派出男/女去勾引佢既男或女朋友、甚至老公老婆，姐係做第三者，再影相，比返個客。」

我原全理解唔到「有乜人會咁弱智，搵第三者搞散自己家庭？」

「傻啦，年中大把女人黎搵我地派人搞佢老公，再影相，離婚分佢一半身家。至於男女朋友，好難講有乜原因，有人會想證明男朋友係咪受到誘惑，有人想話男朋友有外遇，但又無證據⋯一段關係，其實好脆弱，人可以好變態。」

我無言。

「當日同Jay係時鐘出黎個個女仔，叫Tracy，係妹妹黎。姐係我地啲人黎，我地會叫我地自己既人做妹妹/細佬，就算係咩年紀。講返正題，一直以黎，我都好內疚，覺得自己係浪費你青春既幫兇，我知道Jay做野好小心，憑你同我本身根本無可能搵到乜野，所以我自私幫你開咗個file...」

我苦笑「係女仔主動撩Jay?」

「er..正常應該係既，但...Er..」

「講啦，我受得住」

「Tracy只係係bar到同佢講咗句hi，靚仔，飲杯野？之後都係佢做主動，應該係見tracy話自己係學生，無乜戒心掛⋯」

我苦笑都笑唔出，好想喊，但我忍住，唉咗一聲。

「隴月，過去已經過去，無謂再講返以前。其實你⋯有無諗過轉工？」

「吓？」我比佢既問題嚇親，太突然。

「你知道做妹妹有乜準則？就係對愛情徹底失望。我係你身上睇到potential，想搵你加入我地，成為一份子。你點睇？」

「因為第三者我先會搞到咁今日，你叫我去做第三者？咁咪即係拆散人幸福⋯」

「記住，當一段關係需要用到我地服務，段關係已經變咗質。記住拆散人幸福個個唔係你，係買我地服務個個人。」

我唔知點回應佢好。大家沉默咗幾秒

「我痛恨第三者，所以我唔會做第三者，多謝你令我認清佢，我感激你，唔代表我認同你。我欠你既人情，我會還。」

講完，我轉身就走。
聽到Jason漸弱既聲音

「你會回心轉意㗎我知道。」

我唔會，我心入面同自己講。

的確，我以為我唔會，直至有一日，我發覺我錯了。

留名

lm

個一日，應該係我呢世人都唔會忘記。
我係街撞到Jay。佢拖住一個女仔。
係Janet。
係我當年同層既女仔，好似出名姣同潑辣，啲人成日話佢八婆，不過身材好，好多男仔做佢裙下之臣。但佢同我一樣，住咗一年就無住，點解佢會同咗Jay一齊？

我whatsapp Jason
「what the fuck is Janet?????」

Jason好快就覆我
「你見到佢地？唔好知啦，快啲走，唔重要」

Jason愈咁講，我愈好奇。我決定鼓起畢生勇氣，行過去。Jay一見到我，好驚，甩開咗Janet隻手。Janet塊面即刻黑哂，捉返實佢隻手。

「Hello Jay,咁快又有新女？」

Jay一面尷尬，Janet就即刻話

「睇你點定義新啦，四年算唔算新？」

我呆咗。Janet一臉得意，繼續話

「Eva（我英文名），不如我地單獨傾下？無謂Jay尷尬啦」

我同條八婆去咗一間coffee shop，佢一坐低，我就單刀直入。
「四年係咩意思？」

「其實你有無諗過Jay鐘意你啲乜？你又唔靚，身材又唔好，佢只係貪你蠢咋。既然你地已經散咗，我都無謂瞞你，呢四年，我一直都係佢SP。」

或者我一直都覺得Jay有外遇，但都係估估下、感覺、猜測，再去同自己講係假。但而家活生生要我承受，我根本接受唔到。

「無可能，我好愛佢，佢以前係愛我⋯」

「Eva，醒下啦，你愛佢又如何？佢呢四年同過超過十個人有野啦，不過佢話，佢最愛我，呢四年都係，只係唔忍心辜負你。既然分手，咪同我一齊。我可以扮蠢唔知佢出面係點玩女人，女人可以蠢，但一定唔會好似你咁蠢⋯」

我雖然傷心，但亦忍唔住了，賤人，你憑乜去話我？

「收聲啦八婆，你都係搶人男朋友既第三者咋。」

Janet笑一笑

「個男人係你話唔要。仲有，隴月，唔該你好好記住，一段關係入面，唔被愛個個先係第三者。係你，阻住我同Jay一齊呀，第三者。」

第三者呢三個字就不斷迴盪係咖啡店既空氣之中。
講完呢句，Janet就笑住起身走咗。
佢覺得自己係呢段關係既勝利者。
咖啡室就得返我一個。
點解？
點解？
第三者？
我先係第三者？
咩叫第三者？
我坐咗好耐，再亦喊唔出，我拎部電話出黎，send咗一個message比Jason。

「我重新考慮你的提議，幾時有時間見面。」

完咗同Jay既部份 希望大家唔會嫌我長氣同悶啦

都幾夭心 我幫你推

今晚出文

推一推